\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\begin{document}
\title{Code of Conduct}
\section*{tl;dr}
Be exelent to each other.

\section*{Preämble}
Die FOOSPACE community setzt sich aus einer bunt gemischten Menge von
Fähigkeiten, Personalitäten und Erfahrungen zusammen. Es ist genau diese
Vielfalt welche den Nährboden für unser Wachstum, Relevantz und Erfolg bildet.
Wenn du mit anderen Mitgliedern der Community interagierst möchten wir dich
bitten die nachfolgenden Grundlätze und Richtlinien, welche dabei helfen sollen
unser Miteinerander zu leiten und die Zeit im FOOSPACE als eine angenehme und
konstruktive Erfahrung zu gestalten, zu befolgen.

\section*{Geltungsbereich}
Wir halten den hier verschriftliche Anspruch an uns und unsere Gemeinschaft
eigentlich für Selbstverständlichkeiten eines sinnvollen Miteinanders. Ganz
unabhängig unseres FOOSPACE'es, und als solches glauben wir das es allen
Beteiligten ein leichtes ist sie zu beherzigen.  Im konkreten Konfliktfall,
gerade in Hinblick auf unseren eigenen Mediations- und Sanktionsanspruch,
betrachten wir diesen 'code of conduct' als bindend für das Miteinander in
unseren Vereinsräumen sowie ggf. durch den Verein betriebener Infrastruktur
(Mailinglisten, DVCS repositories, wikis etc). Ferner erwarten wir ausdrücklich
das Menschen welche sich im expliziten Auftrag/Funktion des FOOSPACE in die
Öffentlichkeit (Vorträge, Konferenzen, Interviews) begeben sich an den 'code of
conduct' halten.

\section{Nimm 'gute Absichten' an}
Auch wenn du vollkommen anderer Meinung als jemand anderes ist solltest du
immer davon ausgehen das, wenngleich die vorgeschlagene Lösung vielleicht
wirklich wenig hilfreich ist, hier jemand in bester Absicht versucht einen
Beitrag zum Gelingen des FOOSPACE zu leisten.

\section{Sei offen und einladend}
Wir ermutigen dich als ein Mitglied unserer Community offen und einladend
gegenüber anderen Mitglieder wie auch insbesondere gegenüber „Besuchern“ zu
sein. Gleichwohl verstehen und respektieren wir auch, dass nicht jeder immer
das Interesse oder die Selbstsicherheit hat mit anderen Menschen zu
interagieren. Das ist auch völlig in Ordnung so. Wir bitten dich deinen Wunsch
„einfach in Ruhe deine Sachen zu machen“ einmal deutlich und höflich zu
artikulieren wenn dem in einer Situation so ist. Das mag beim ersten Mal etwas
seltsam sein, wenn du damit noch nicht so viel Übung hast, aber ermöglicht es
anderen Menschen deine Wünsche zu respektieren und vermeidet Missverständnisse.

\section{Sei rücksichtsvoll}
Mitglieder unserer Community nehmen Rücksicht auf Ihre Mitmenschen. Wir sind
umsichtig wenn dir die Bemühungen Anderer thematisieren und behalten im
Hinterkopf das Ihre Beiträge oft einzig mit dem Ziel der Gemeinschaft etwas Gutes
beizusteuern geleistet wurden. Wir achten auf unser Kommunikationsverhalten,
gleich ob persönlich oder online - und wir sind taktvoll wenn wir auf andere
Ansichten stoßen. Wenn uns Menschen im Rahmen des FOOSPACE darum bitten „in Ruhe
gelassen zu werden“ verstehen wir dies nicht als persönlichen Angriff sondern
respektieren dies als legetimes Interesse.

\section{Sei respektvoll}
Mitglieder unserer Community sind respektvoll. Wir sind respektvoll gegenüber
anderen, Ihren Haltungen, Ihren Fähigkeiten, Ihren Beiträgen und Bemühungen.
Bei einem zu ambitionierten und heterogenen Projekt wie dem FOOSPACE wird es
unweigerlich Menschen geben mit welchen du verschiedener Meinung bist und/oder
es schwierig findest zusammen zu arbteien. Wir akzeptiere dies als Tatsache und
bleib dessen ungeachtet auch bei Meinungsverschiedenheiten respektvoll. Wir
respektieren Ihre freiwillige Arbeit welche den FOOSPACE erst möglich macht.
Meinungsverschiedenheiten sind keine Ausrede für schlechtes Benehmen oder
persönliche Angriffe.  Wir respektieren die Abläufe welche wir uns als
Gemeinschaft selbst gegeben haben und arbeiten mit ihnen. Wenn wir eine andere
Meinung haben sind wir höfflich wenn wir sie vortragen.

\section*{Für den Fall von Problemen}
Wenngleich dieser 'Leitfaden' von allen Beteiligtgen befolgt werden sollten so
nehmen wir dennoch zur Kenntniss das jeder mal einen 'schlechten Tag' Tag hat
oder Details der hier gemachten Vorgaben missversteht. Wenn dies geschieht
steht es dir frei Sie gerne auf diesen 'code of conduct' zu verweisen. In
Fällen in denen du nicht von Vorsatz oder blanker Nichtachtung ausgehst (wir
hoffen dies ist der 'Normalfall') ist es oft ratsam dies privat und persönlich
zu tun. Ganz gleich ob du dich für eine private oder öffentliche erste
Thematisierung entscheidest, so sollte der Inhalt doch selbst den hier
genannten Grundsätzen folgen.
Solltest du den Wunsch nach Hilfe bei der Problematisierung des kritisierten
Verhaltens haben oder von einem vorsätzlichen Verstoß ausgehen bitten wir dich
dich an den Vorstand zu wenden.  Solltest du dem Vorstand in dem Vorfall kein
Vertrauen entgegenbringen steht es dir frei auf dem in der Satzung und ggf.
Geschäftsordnung genannten Wegen eine Mitgliederversammtlung einzuberufen
welche sich mit dem Thema befasst.
Sollte der Vorfall über den blossen Verstoß gegen diesen 'code of conduct'
hinausgehen und möglicherweise strafbewehrt sein bitten wir dich ggf.
zusätzlich an die entsprechenden Behörden zu wenden da eine vereinsinterne
Mediation/Sanktionierung keinen Ersatz für einen Rechtsvorgang bieten kann..

\section*{Nachtrag}
Alles in allem: wir sind gut zu einander. Wir tragen zu dieser, unserer,
Gemeinschaft nicht bei weil wir müssen, sondern weil wir wollen. Wenn wir dies
in Erinnerung behalten wird der Rest von ganz alleine folgen.

Dieser 'code of conduct' ist maßgeblich von den entsprechenden Dokumenten der
python und debian community inspiriert. Wir danken Ihnen für Ihre Vorlagen.
\end{document}
