\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage{ucs}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\newcommand{\qt}[1]{\glq\emph{#1}\grq}
\newcommand{\qs}[1]{\glqq#1\grqq}
\newcommand{\name}{FOOSPACE}
\newcommand{\revision}{$Revision: 1$}
\setlength{\parskip}{6pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{color}
\pagestyle{plain}
\usepackage{palatino}
\usepackage[bookmarks,bookmarksopen=true,bookmarksnumbered=true,colorlinks,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{ulem}
\begin{document}

{\LARGE Geschäftsordnung des \name\ e.V.}

Fassung vom \today (\revision)

\subsection*{§ 1 Mitgliedsbeträge und Mitgliedsarten}
% 5.3
\begin{enumerate}
\item Der Verein erhebt gemäß §5 seiner Satzung Mitgliedsbeiträge wie folgt:
	\begin{itemize}
	\item 16,00€/Monat für ermäßigte Mitgliedschaft
	\item 32,00€/Monat für normale Mitgliedschaft
	\item 42,00€/Monat, 64,00€/Monat, 128,00€/Monat oder 256,00€/Monat für Nerdmitglieder
	\end{itemize}
\item Mitglieder sind verpflichtet, den Mitgliedsbeitrag bis zum dritten Werktag des Monats
	auf das Konto des Vereines zu überweisen. Die Mitgliedschaft endet bei einem Rückstand
	von drei Monatsbeiträgen automatisch. Ausnahmen können vom Vorstand beschlossen werden.
	Bei automatischer Beendigung der Mitgliedschaft wird das Mitglied schriftlich über den
	Vorgang informiert. Die Rückstände können vom Vorstand auf Kulanzbasis erlassen werden.
\item Voraussetzung für die ermäßigte Mitgliedschaft ist die Vorlage eines
	Schüler-, Studenten- oder Rentenausweises, einer Hartz-IV-Bescheinigung,
	eines Sozialhilfebescheids, eines Bescheids des Arbeitsamt
	oder eines vergleichbaren Nachweises gegenüber dem Vorstand.
	Der entsprechende Nachweis ist jährlich neu zu erbringen.
\item Die Nerdmitgliedschaft steht jedem Mitglied zur Wahl, das den Verein stärker
	finanziell unterstützen möchte. Mit einer solchen
	Nerdmitgliedschaft sind keinerlei Privilegien oder Stimmvorteile gegenüber
	den anderen beiden Mitgliedschaften verbunden.
\item Unabhängig vom Mitgliedsbeitrag wird zwischen regulären Mitgliedern und Fördermitgliedern
	unterschieden. Bei Eintritt in den Verein ist jedes Mitglied ein reguläres Mitglied.
	Nimmt ein reguläres Mitglied an zwei aufeinanderfolgenden Mitgliederversammlungen nicht
	teil, wird es automatisch zum Fördermitglied. Bei Teilnahme an einer Mitgliederversammlung
	kann das Mitglied auf eigenen Wunsch wieder zur regulären Mitgliedschaft wechseln.
	Fördermitglieder haben kein Stimmrecht in der Mitgliederversammlung.

\item Änderungen bezüglich der Mitgliedschaft (Mitgliedbeitrag oder Mitgliedsart)
	sind dem Vorstand schriftlich mitzuteilen. Sofern nicht anders
	vereinbart gelten die gleichen Fristen wie in dieser Ordnung unter §2
	zum Austritt angegeben.
\end{enumerate}

\subsection*{§ 2 Verpflichtungen nach Austritt}
% 3.5
\begin{enumerate}
\item Das Ende der Mitgliedschaft eines Mitglied entbindet dieses nicht von der
	Beitragsverpflichtung bis zum nächsten Quartalsende.
\end{enumerate}

\subsection*{§ 3 Einschränkungen der Verfügungsberechtigung des Vorstands}
% 8.2
\begin{enumerate}
\item Vorstandsmitglieder, die den Verein alleine nach außen vertreten
    dürfen, sind bei Rechtsgeschäften bis zu einem Betrag von 500 EUR
    verfügungsberechtigt. Über einen Betrag von bis zu 5000 EUR muss der
    Vorstand abstimmen. Bei höheren Beträgen ist ein Beschluss durch die
    Mitgliederversammlung nötig.
\end{enumerate}

\subsection*{§ 4 Beschlussfähigkeit der Mitgliederversammlung}
% 7.4.
\begin{enumerate}
\item Die Untergrenze für die Beschlussfähigkeit der Mitgliederversammlung
	gemäß Satzung §7 beträgt 50\% der regulären Mitglieder. Die teilnehmenden
	regulären Mitglieder sind im Versammlungsprotokoll zu protokollieren.
\end{enumerate}

\subsection*{§ 5 Grundsätze der Vermögensverwaltung des Vereins}
\begin{enumerate}
\item Die Summe der Ausgaben eines Jahres darf das liquide Vereinsvermögen
	nicht übersteigen, sofern es sich nicht um das erste Jahr des Bestehens des Vereines handelt.
\end{enumerate}

\subsection*{§ 6 Aufgaben des Schatzmeisters}
\begin{enumerate}
\item Der Schatzmeister hat auf eine sparsame und wirtschaftliche
	Haushaltsführung hinzuwirken
\item Der Schatzmeister legt nach Eintragung des Vereines in das Vereinsregister
	ein Konto auf den Namen des Vereines an und verwaltet dort das
	Vereinsvermögen.
\item Der Schatzmeister informiert die Vereinsmitglieder mindestens
	jährlich sowie innerhalb von acht Wochen nach größeren
	Veranstaltungen, bei denen der Verein als Veranstalter oder
	Mitveranstalter auftritt, über den Kassenstand. Einnahmen und
	Ausgaben über 100 EUR sind dabei einzeln aufzulisten.
\item Als Vorstandsmitglied hat der Schatzmeister die Einbringung der
	Mitgliedsbeiträge und anderer Einnahmen zu organisieren. Dabei
	genießt er die volle Unterstützung des Vorstands.
\item Für laufende Einnahmen und Ausgaben kann der Schatzmeister eine
	Bargeldkasse führen. Über\-schüs\-sige Bargeldsummen werden von ihm
	regelmäßig auf dem Vereinskonto abgelegt.
\item Für Bareingänge stellt der Schatzmeister eine formgerechte Quittung
	in doppelter Ausfertigung aus, davon eine für den Einzahler.
\item Der Schatzmeister legt ein geeignetes Vermögensregister an, das
	nach den Regeln der einfachen Buchführung zu führen ist und aus
	folgenden Teilen besteht:
	\begin{itemize}
	\item Kassenbuch für die Bargeldkasse
	\item Hauptbuch für das Vereinskonto
	\item Inventarliste für Vermögensgegenstände 
	\end{itemize}
\item Jede einzelne Ausgabe muss belegt werden. Jeder Beleg muss von
	dem Vereinsmitglied, das die Ausgabe getätigt hat, umgehend
	beim Schatzmeister eingereicht werden.
\item Sollten Güter zugunsten des Vereins eingehen, sind diese im
	Vermögensregister einzutragen. Der Schatzmeister hat nach
	Genehmigung durch den Vorstand ein Aufbewahrungsprotokoll
	anzufertigen, ein Exemplar für den Besorger, eins zur
	Dokumentation beim Schatzmeister.
\item Der Schatzmeister führt die Liste der Vereinsmitglieder.
	Periodisch werden von ihm die sich ergebenden Veränderungen
	durch Zugänge und Abgänge den Vereinsmitgliedern mitgeteilt.
\item Bei Wechsel des Schatzmeisters ist durch ihn eine Übersicht zu erstellen. 
\end{enumerate}

\subsection*{§ 7 Erstattung der Auslagen des Vorstands}
% 8.8
\begin{enumerate}
\item Auslagen des Vorstandes zur Verfolgung der Vereinszwecke werden
	in voller Höhe erstattet. Auf Beschluss der Mitgliederversammlung
	muss der Vorstand in einer Stellungnahme Zweck- und Verhältnis\-mäßigkeit
	der Ausgaben nachweisen.
\end{enumerate}

\subsection*{§ 8 Zutritt zu den Vereinsräumen, öffentliche Veranstaltungen}
% 8.8
\begin{enumerate}
\item Mitglieder haben, vorbehaltlich eines Hausverbotes, jederzeit Zugang zu 
	den Vereinsräumen. Als Grundzustand ist der Zugang zu den Vereinsräumen
	Mitgliedern vorbehalten. Mitglieder können Nichtmitgliedern den Zugang
	gewähren und haften dann eingeschränkt für diese.
	Öffentliche Veranstaltungen haben abweichend dazu eine "offene Türe",
	Nichtmitglieder sind eingeladen an der Veranstaltung teilzunehmen.
\item Nichtmitglieder dürfen sich nur bei Anwesenheit eines Mitglieds in den
	Vereinsräumen aufhalten.
\item Geplante oder angedachte öffentliche Veranstaltungen sind den Mitgliedern und
	je nach Situation der Öffentlichkeit rechtzeitig angemessen vorzustellen.
\item Eine Weitergabe von Schlüsseln oder Vergleichbarem zu den Vereinsräumen an 
	Nichtmitglieder ist untersagt und kann mit sofortigem Vereinsausschluss 
	sanktioniert werden.
\end{enumerate}

\subsection*{§ 9 Elektronische Schriftform}
% 11
\begin{enumerate}
\item Elektronische Dokumente im Sinne von §11 der Satzung sind mit PGP/GPG
	oder mit S/MIME signierte E-Mails. Jedes Mitglied kann beim Vorstand
	einen öffentlichen Schlüssel bzw. sein Zertifikat hinterlegen, dessen
	Signatur die jeweiligen E-Mails tragen müssen. Das Mitglied hat bei
	Kompromittierung des Schlüssels für Benachrichtigung des Vorstands
	zu sorgen.
\item Im Abstimmungsprozess einer Mitgliederversammlung
	übernimmt und protokolliert der Schriftführer die Überprüfung und
	Zählung der signierten E-Mails. Ferner prüft er die Anwesenheit und
	erklärt eventuell vorliegende schriftlich abgegebene Stimmen anwesender
	Mitglieder öffentlich für ungültig.
\end{enumerate}

\subsection*{§ 10 Sicherheitsbeauftragter}
\begin{enumerate}
\item Der Vorstand ernennt einen Sicherheitsbeauftragten. Seine Aufgaben
	umfassen insbesondere die Aufklärung und Information der Mitglieder
	zu Sicherheits- und Schutzmaßnahmen, gesetzlichen Regelungen und
	notwendigen Verhaltensweisen zur Vermeidung von Unfällen. Weiterhin
	überprüft er die Einhaltung dieser Regelungen in den Räumen des
	Vereins.
\end{enumerate}

\end{document}
